新「黃店」發死人財 「黃絲」斥食血饅頭

點解文大商星島唔推薦藍屍去食去慶祝

藍屍向廢老棺材本落手

Wenweipo就貼文啦

取悅「手足」究竟難定唔難，問問「黃店」「漁一海鮮火鍋料理」就知。話說佢開新店「煲底海鮮火鍋料理」，為滿足一班「手足」，除隨處可見「抗爭」標語，更畫幅有周梓樂、陳彥霖、「爆眼急救員」等「死傷者」「打卡牆」。本來係想證明自己「真黃」，但點都冇諗到會俾「黃絲」大罵無良食「血饅」、消費死者，叫大家唔好幫襯。唔少「抗爭」得益者亦出面譴責，蟲泰（鄭松泰）就扮公道話：「你有想過那幾位離世子女的家人嗎？假如你有想過的話，你口中的牛（/人）肉如何嚥得下去？」如果蟲泰真係想讓牆上「手足」「沉冤得雪」，唔該講出「死亡」、「失蹤」同「爆眼」真相喇。

牆上畫滿犧牲「手足」抽水

「煲底火鍋」裝潢同餐牌設計可謂「一黃到底」，有「香港加油」打卡燈板牆、食材上插「香港加油」黃底黑字牌，濕紙巾包裝都係黑底黃字。「抗爭」群像牆畫正中，係舊年不幸溺亡陳彥霖及墮樓亡周梓樂，畫中仲有太古廣場危企後墮樓亡梁凌杰，及眼正流緊血「爆眼急救員」等；當然亦唔少得「示威者」用遮抵抗「經典場面」。城中唔少黃到爆名人都去「煲底」慶賀開張，又「抗爭」群像打卡牆前開心合照。有網友將打卡照與菲律賓人質事件中，與彈痕纍纍、血斑斑康泰旅遊巴合照學生簧I一起，網民「Anita Wong」就話，「其實店家咁樣當烈士係布景板，同班菲律賓人有乜分別？」

一路食緊「抗爭」好處「黃店」「渣哥一九九六」，亦開腔大罵「煲底」無良，「若非得到當事人或離世者家人親屬首肯，道德上應該無人有權可以咁做。」隨後又戴起頭盔話，若只係「無心之失」，只要盡快改正，相信大眾亦會接受。

fb「無神論者的巴別塔」亦出聲，雖然對「黃店」係咪食「人血饅頭」反而意見唔大，但「如果食飯果（）陣要對住死、殘廢『義士』點食得落口，咩天才先會諗得出將幅死人相掛響自己舖頭？食元寶蠟燭會唔會合理Ｄ（）。」

改名「煲底」騎劫「口號」

《熱血時報》馬啟聰亦話死傷者面容當裝潢事小，但火鍋煲底係爐火或電磁爐，「煲底」英文名「Meet At Pot」係咪當大家係食材，要約埋「一鑊熟」。社民連副主席周諾恆亦諷刺話：「第二屆鬥黃盃暫時由呢間店領先3個身位。其他參加者要加把勁啦。」

網民「Shek Vivian」亦「香港人的飲食購物天地」發帖大罵，叫大家唔好幫襯。「Chow Emilie」斥「煲底火鍋」騎劫「運動口號」，「咁以後我重（仲）應唔應該同『手足』講話（煲底見）？我驚佢地以為我約佢地去打邊爐喎？」

「連登仔」亦不滿「煲底火鍋」幅牆，「上海仔」就將「煲底火鍋」比作開猶太人大屠殺紀念餐館，一如「貼哂（晒）集中營既海報出黎（），仲賣集中營紀念套餐同仿毒氣飲品。」

而「煲底火鍋」卻扮盲睇唔到鬧爆評論，反而一有訂就立馬回覆「Confirm（確認）」，再次激怒眾「黃絲」網民。不過「煲底火鍋」尋就日跪低，發帖話正就牆畫布置收集意見，已經檢討，日內就會畀大家交代。

■香港文匯報記者 杜思文

取悅「手足」究竟難定唔難，問問「黃店」「漁一海鮮火鍋料理」就知。話說佢哋開嘅新店「煲底海鮮火鍋料理」，為咗滿足一班「手足」，除咗隨處可見嘅「抗爭」標語，更畫咗幅有周梓樂、陳彥霖、「爆眼急救員」等「死傷者」嘅「打卡牆」。本來係想證明自己「真黃」，但點都冇諗到會俾「黃絲」大罵無良食「血饅」、消費死者，叫大家唔好幫襯。唔少「抗爭」得益者亦出面譴責，蟲泰（鄭松泰）就扮公道話：「你有想過那幾位離世子女的家人嗎？假如你有想過的話，你口中的牛（/人）肉如何嚥得下去？」如果蟲泰真係想讓牆上「手足」「沉冤得雪」，唔該講出「死亡」、「失蹤」同「爆眼」嘅真相喇。

牆上畫滿犧牲「手足」抽水

「煲底火鍋」嘅裝潢同餐牌設計可謂「一黃到底」，有「香港加油」嘅打卡燈板牆、食材上插着「香港加油」嘅黃底黑字牌，濕紙巾包裝都係黑底黃字。「抗爭」群像牆畫正中，係舊年不幸溺亡嘅陳彥霖及墮樓亡嘅周梓樂，畫中仲有太古廣場危企後墮樓亡嘅梁凌杰，及眼正流緊血嘅「爆眼急救員」等；當然亦唔少得「示威者」用遮抵抗嘅「經典場面」。城中唔少黃到爆嘅名人都去咗「煲底」慶賀開張，又喺「抗爭」群像打卡牆前開心合照。有網友將打卡照與菲律賓人質事件中，與彈痕纍纍、血迹斑斑嘅康泰旅遊巴合照嘅學生簧I一起，網民「Anita Wong」就話，「其實店家咁樣當烈士係布景板，同班菲律賓人有乜分別？」

一路食緊「抗爭」好處嘅「黃店」「渣哥一九九六」，亦開腔大罵「煲底」無良，「若非得到當事人或離世者家人親屬首肯，道德上應該無人有權可以咁做。」隨後又戴起頭盔話，若只係「無心之失」，只要盡快改正，相信大眾亦會接受。

fb「無神論者的巴別塔」亦出聲，雖然對「黃店」係咪食「人血饅頭」反而意見唔大，但「如果食飯果（嗰）陣要對住死咗、殘廢咗嘅『義士』點食得落口，咩天才先會諗得出將幅死人相掛響自己舖頭？食元寶蠟燭會唔會合理Ｄ（啲）。」

改名「煲底」騎劫「口號」

《熱血時報》嘅馬啟聰亦話死傷者面容當裝潢事小，但火鍋嘅煲底係爐火或電磁爐，「煲底」英文名「Meet At Pot」係咪當大家係食材，要約埋「一鑊熟」。社民連副主席周諾恆亦諷刺話：「第二屆鬥黃盃暫時由呢間店領先3個身位。其他參加者要加把勁啦。」

網民「Shek Vivian」亦喺「香港人的飲食購物天地」發帖大罵，叫大家唔好幫襯。「Chow Emilie」斥「煲底火鍋」騎劫「運動口號」，「咁以後我重（仲）應唔應該同『手足』講話（煲底見）？我驚佢地以為我約佢地去打邊爐喎？」

「連登仔」亦不滿「煲底火鍋」嗰幅牆，「上海仔」就將「煲底火鍋」比作開猶太人大屠殺紀念餐館，一如「貼哂（晒）集中營既海報出黎（嚟），仲賣集中營紀念套餐同仿毒氣飲品。」

而「煲底火鍋」卻扮盲睇唔到鬧爆評論，反而一有訂枱就立馬回覆「Confirm（確認）」，再次激怒眾「黃絲」網民。不過「煲底火鍋」尋就日跪低咗，發帖話正就牆畫布置收集意見，已經檢討，日內就會畀大家交代。